%Frodo Findet Prüfungsordnung

\newpage
\section{Frodo Findet Pruefungsordnung}
\label{sec:frodo-findet-po}
    \charaktere{\Frodo, \Gandalf }
     \setting{Poststelle}
    \hauptbeamer{nichts}
    \sound{}
    \licht{}
    \requisiten{Kaffee (Tasse), Briefkasten, Post, Prüfungsordnung}
    
\regie{Frodo holt seine Hauspost ab und hält dabei einen Kaffe in der Hand. Frodo trägt einen Bademantel. Er findet in seinem Postfach die Rahmenprüfungsordnung.}
\begin{verseplay}[4em]
\s{\Frodo} Rechnung, Mahnung, Spam, Rechnung, Spam, Mahnung, Spam, Spam, Spam, Bacon, Eggs and Spam. 
			\kregie{Wirft Rechnungen weg und behält Spam. Findet Paketabhohlschein mit beschriftung "Wichtig".}
			Warum kann die Hauspost nicht zu normalen Zeiten liefern. Jetzt muss ich wieder zu Gandalf latschen und mein Paket holen.
			\kregie{Stampft wütend zu Gandalfs Tür und klopft an.}
\s{\Gandalf} \kregie{Gandalf öffnet die Tür. Man hört Raggae/Gabba-musik. Er nimmt den Paketschein.}
				Tach Frodo, wadd gibbet? Ahh das Paket was diese bescheuerte Hauspost eben gebracht hat. 
\regie{ Gandalf gibt \Frodo übertrieben großes Paket. \Frodo bricht unter der Last zusammen.}
\s{\Frodo} Danke \kregie{Ironisch}
\s{\Gandalf} Nichts für.
\regie{\Frodo packt das Paket aus. Eine Menge Verpackungsmaterial kommt zum Vorschein. Am Boden des Pakets findet er einen Stapel Papier mit unbekannten Schriftzeichen. Frodo dreht und wendet das Papier, blättert es durch und schaut verdutzt. }
\s{\Frodo} Was ist das?
\regie{Gandalf reißt Frodo das Papier aus der Hand und begutachtet es. Währendessen untersucht Frodo die Verpackung.}
\s{\Frodo} Dekanat? Das ist ja gar nicht für mich.
\s{\Gandalf} \kregie{Gandalf packt die Panik} 
				Das sieht seltsam aus. Lass uns das mal genauer angucken.
\regie{Beide setzen sich an den Tisch. Gandalf zieht Bier aus dem Bart und reicht eins an Frodo. Dann zieht er sich Erdnüsse aus dem Bart.}
\s{\Gandalf} Jetzt erstmal ein paar Erdnüsse. Aber nur die Guten von \Firmenname.
\regie{ Gandalf präsentiert die Ernüsse und legt sie auf den Tisch. Frodo unterstützt ihn bei der Präsentation. Er liest einen Moment konzentriert den Papierstapel und schlägt in einem Ordner nach, der sich schon vorher auf dem Tisch befand. Frodo trinkt Bier und starrt in der Gegend rum.}
\s{\Gandalf} Das ist eine wirklich ernste Angelegenheit. 
\s{\Frodo} Was steht denn drauf?
\s{\Gandalf} \kregie{Liest die Vorderseite vor}
					Eine Prüfungsordnung sie zu knechten.
					Sie alle zu finden,
					ins dunkel zu treiben
					und ewig zu binden.
\s{\Frodo} Das klingt jetzt nicht so gut.
\s{\Gandalf} Das hast du gut erkannt.
                 \kregie{Blättert durch die Prüfungsordnung und liest vor}
				Guck mal hier, Paragraph 19, Absatz 7. Überschreiten der Regelstudienzeit um mehr als ein Semester führt zur automatischen Exmatrikulation.
				Oder hier, \kregie{zeigt auf Textstelle} ganz schlimm, Paragraph 9$\dfrac{3}{4}$, Absatz $\pi$, keine Abmeldemöglichkeit für Klausuren, auch nicht im Krankheitsfall.
\s{\Frodo} Das klingt ja wirklich nicht so gut.
\s{\Gandalf} Ich muss mal den AstA-Vorsitzenden \Saruman fragen, was es damit auf sich hat. Bewahr die Prüfungsordnung gut auf, sie darf auf keinen Fall in die falschen Hände geraten. Ruf das Studierendenparlament zusammen, am besten über Facebook, es muss schnell gehen. \kregie{Geht hastig ab.} Und nimm die Prüfungsordnung mit!
			 
\end{verseplay}

%ideen:
%Steht am Briefkasten und sortiert seine Post. Rechnungen, Mahnungen, Spam, Spam, Spam, Bacon, Eggs and Spam.
%Ein großer Umschlag, hmmm, ans Dekanat, muss wichtig sein, schulterzuck, auf.
%Gandalf kommt an. Wat is dat denn? bla bla bla Rahmenprüfungsordnung bla bla vernichtet werden.
%Evtl. Bier und Erdnüsse im Bart (Anhalteranspielung). Muss vernichtet werden bla. Da wo sie erstellt wurde, im Rektorat.
%Könnte sehr gefährlich sein, ich erkundige mich bei meinem Dekan, du ruft schon mal ne SP-Saal-Sitzung (sic!) ein.
