\newpage
\section{Gandalf kehrt zurück}
\label{sec:gandalfkehrtzurueck}
\charaktere{\Gandalf, \Petrus, \Euler, \Waschmaschine}
\setting{Himmel(stor)}
\hauptbeamer{nichts}
\sound{leiser Engelsgesang?}
\licht{bitte gern}
\requisiten{Stranke/Absperrband, Waschmaschine, Buch, Riesenwuerfel, Waschmittel, Extraleben, Tisch, Stuhl, Nummernziehding, Numemernanzeigeding, Tuete/Begruessungspaket, jede Menge Karten (Mensakarten, Kreditkarten oder sowas), Federn/Engelsfl''ugel oder sowas, weisser Umhang fuer \Gandalf}

    
\regie{\Gandalf kommt in den Himmel Bühne, guckt verdutzt. \Petrus sitzt am Tisch}
\begin{verseplay}[5em]
\s{\Gandalf} Wo bin ich? Das ist nicht der Keller. Wo ist Pacman? \kregie{geht zu \Petrus} Entschuldigen Sie, wo \kregie{wird unterbrochen} bin ich hier?
\s{\Petrus} Nummer.
\s{\Gandalf} Was? Wo bin ich hier? Ich muss zurück zu \kregie{wird unterbrochen} meinen
\s{\Petrus} Nummer. Sie müssen eine Wartenummer ziehen \kregie{zeigt auf Nummernziehding}.
\s{\Gandalf} Aber \kregie{wird unterbrochen} ich muss
\s{\Petrus} Ohne Nummer kann ich Ihnen nicht weiterhelfen.
\end{verseplay}
\regie{\Gandalf geht zum Nummernziehding und zieht grummelnd eine Nummer.}
\begin{verseplay}[5em]
\s{\Gandalf} Das ist ja schlimmer als im Prüfungsamt hier.
\end{verseplay}
\regie{\Petrus ruft/zeigt die Nummer. \Gandalf geht zu \Petrus}
\begin{verseplay}[5em]
\s{\Gandalf} So, hier ihre Nummer. Ich muss jetzt echt \kregie{wird unterbrochen} zurück
\s{\Petrus} Name.
\s{\Gandalf} Wirklich? Es geht hier um Leben und Tod!
\s{\Petrus} Eher Tod. Sie sind hier im Himmel. Also: Ihr Name?
\s{\Gandalf} Tod? Nein, das kann nicht sein. Das DARF nicht sein! Ich muss sofort zurück! Wir müssen die Prüfungsordnung zerstören!
\s{\Petrus} Sie können nicht einfach so zurück wie es ihnen gefällt. Das darf nur der Sohn vom Chef. Sie können höchstens eine Ausnahmeurlaubserlaubnis beantragen. Poltergeist, gute Fee oder sowas in der Art, aaaaber dafür muss ich sie erst registrieren, also: ihr Name?
\s{\Gandalf} Nagut, wenns nicht anders geht. "`der Graue"'
\s{\Petrus} \kregie{guckt im Buch nach} "`der Alte"', "`der Dicke"', "`der Mathematiker"', ach ne zu weit. Ach hier "`der Graue"', Vorname \Gandalf, Tod durch gefressenwerden durch ein Monster, ist das korrekt?
\s{\Gandalf} Ja.
\s{\Petrus} Ok, \kregie{schreibt was in das buch} dann hier ihr Begrüungspaket \kregie{reicht \Gandalf Tüte}. Enthalten eine Karte der Umgebung, mit Öffnungszeiten unserer Bib, ein Regelbuch und ein paar Gutscheinen. Und hier \kregie{gibt riesenstapel an Karten} ihre Mensakarte, der Bibausweis, die Kopierkarte falls sie Bibelseiten kopieren wollen, ihr neuer Ausweis, Guthabenkarte für das Cafe, Ticket für den Wolkenexpress BLABLABLA UND JEDE MENGE ANDERE SACHEN.
\s{\Gandalf} Hätte man das nicht alles auf eine Karte packen können?
\s{\Petrus} Bestimmt, aber das wäre zu einfach gewesen, oder? So, jetzt würfeln Sie nurnoch aus was für einen Job Sie bekommen Herr "`Graue"' \kregie{greift würfel} und dann sind sie auch schon fertig.
\s{\Gandalf} Job? Ich dachte das wäre der Himmel? Und ich will hier eh so schnell wie es geht weg.
\s{\Petrus} Ja genau: Himmel, nicht 5-Sterne-Deluxe-Hotel. Denken Sie ich sitz hier seit 2000 Jahren vor der Himmelspforte und erkläre Leuten wie Ihnen die Regeln hier zum Spaß? Sie werden \kregie{\Gandalf würfelt und \Petrus guckt im Buch nach} ähm 17, das ist.... Waschküche. Sie werden in der Waschküche arbeiten. \Euler wird ihnen den Weg zeigen und ihnen den Rest erkläeren. \kregie{dreht sich um und ruft} \Euler!
\end{verseplay}
\regie{\Euler kommt (also zu den anderen, nicht auf der Bühne}
\begin{verseplay}[5em]
\s{\Euler} Ja Petrus, was gibts?
\s{\Petrus} Das ist Herr "`Graue"', zeig ihm bitte die Waschküche.
\s{\Euler} Klar, no Problemo. Na, dann komm mal mit
\end{verseplay}
\regie{\Euler und \Gandalf gehen auf die andere Seite der Bühne, dabei wird geredet}
\begin{verseplay}[5em]
\s{\Euler} So, du bist also der Neue. Mein Name ist VORNAME VON EULER.
\s{\Gandalf} Tach, ich bin \Gandalf. Was tust du hier so?
\s{\Euler} Ich helf manchmal Petrus mit den neuen Erstis, aber eigentlich bin ich für die Wolken zuständig und pass auf dass es immer eine prime Anzahl an Wolken gibt.\kregie{kommen an die Waschmaschine} So, da wären wir auch schon. Deine Aufgabe ist es die getragenen Engelsflügel zu waschen. Ist am Anfang ein bisschen eklig, aber wenn du gut arbeitest wirst du vielleicht in 213 Jahren oder so in die Sockenabteilung versetzt. Einfach Flügel rein, Waschpulver hinzu (WENN DER WITZ NOCH REINKOMMT: ABER NUR DAS GUTE VON /TOLLE FIRMA) und auf den Schleudergang. Viel Spaß.
\s{\Gandalf} Wo kann ich denn diese Auf-die-Erde-kommen-Anträge stellen?
\s{\Euler} Wolke 667, aber die ist mehr als böse, das dauert schonmal 37-43 Jahre bis man da einen Termin bekommt. Am besten machst du erstmal deine Arbeit hier, die öffnet eh erst erst in 7 Wochen. Wenn du noch fragen hast, in deiner Willkommestüte sit eine Miniharfe, damit kannst du mich anrufen.\kregie{geht ab (also weg, nicht tanzen!)}
\end{verseplay}
\regie{\Gandalf stopft die Flügel in die Waschmaschine, tut, Waschmittel hinzu, will starten}
\begin{verseplay}[5em]
\s{\Waschmaschine} Hallo, ich bin ihre vollautomatische hImmelswaschmine. Es wird mir eine Freude sein ihre dreckige Wäsche für Sie zu säubern.
\s{\Gandalf} Hmm, wenn ich hier eh warten muss, kann ich ja eigentlich auch meine eigenen Sachen waschen
\end{verseplay}
\regie{\Gandalf zieht sich aus und wirft seinen Mantel in die Waschmaschine. Entweder ist er jetzt nackt (wenn seine Haare (also die im Bart im Gesicht) lang genug sind, dann sieht man auch ncihts) oder er hat ein lustiges T-Shirt an (Pink, schwarz-gelb gestreift oder sowas). Dann stellt er die Maschine an. der Maschinenmotortyp sitzt in der Kiste und mach Lärm und wackelt. Plötzlich fällt das Extraleben aus \Gandalf s Bart auf den Boden}
\begin{verseplay}[5em]
\s{\Gandalf} Was ist das? Oh, das hatte ich ja total vergessen. Das Extraleben vom Schrottwichteln! Damit muss ich doch auf jeden Fall zurück nach Mitellerde/zur Uni /zur Erde /zu deiner Mudda kommen.
\s{\Waschmaschine} Hallo, hier spricht ihre vollautomatische Himmelswaschmaschine. Es bereitet mir große Freude Ihnen mitteilen zu können dass ich ihre dreckige Wäsche erfolgreich für sie säubern konnte.
\s{\Gandalf} Ah, das passt ja \kregie{nimmt sachen raus, guckt sich seinen WEISSEN mantel an} Oho, diese WITZ Waschmittel ist ja wirklcih klasse. Mein Mantel war noch nie so sauber! Jetzt schnell zu \Petrus \kregie{zieht mantel an und geht zu \Petrus}
\s{\Gandalf} So, hier \kregie{knallt EL auf den tisch}. Ich hab noch ein Extraleben. Damit werde ich doch wohl irgendwie zur MUDDA zurückkehren können, oder?
\s{\Petrus} Ach sie haben noch ein Leben. Wieso haben sie das nciht gleich gesagt? Natürclich. Einfach aktivieren und schon kehren sie automatisch zurück
\s{\Gandalf} öhm aktivieren? wie aktiviert man sowas denn? draufdrücken?
\s{\Petrus} also eigentlich sollten sie sowas ja wissen. EInfach das herz hochhalten und ihren persönlichen Catchphrase aufsagen.
\s{\Gandalf} catchphrase? hmm, sowas hab ich nicht. mal überlegen...\kregie{kurze pause, wartemusik}Oh ich habs! \kregie{hält Herz nach oben (wie link)} Ich bin nicht der Zauberer/Dozent/Juniorprofessor/Langzeitstudent den Mitellerde/die Uni /die Erde /deine Mudda verdient, ich bin der Zauberer/Dozent/Juniorprofessor/Langzeitstudent den Mitellerde/die Uni /die Erde /deine Mudda braucht
\end{verseplay}
\regie{Blitze, hell/dunkel/gewitter licht und soundeffekte, nackte frauen laufen über die bühne und ein panda auf einen einrad spielt den flowalzer auf einer trompete. lciht aus. sketch zuende, affe tod}

