\newpage
\section{Moria}
\label{sec:moria}
\charaktere{\Frodo, \Sum, \Gimli, \Legolars, \Gandalf, \Monk, \Leichen}
\setting{Dunkle Höhle, Tische mit PCs und leblose Körper}
\hauptbeamer{-}
\sound{-}
\licht{erst Spot, dann normal}
\requisiten{Lichtschalter, Tische, PCs}
    
\regie{Monk sitzt die ganze Zeit in der Ecke und wippt ``Tuch, Tuch''. Die Gruppe kommt auf die Bühne. Spot auf die Gruppe, der Rest ist abgedunkelt.}

\begin{verseplay}[7em]
\s{\Sum} Mann, ist das hier dunkel. Man sieht seine eigenen Füße nicht.
\s{\Gandalf} Lumos! \kregie{schaltet seinen Stab ein und wedelt pottermäßig rum}
\s{\Gimli} Das geht auch einfacher. \kregie{schaltet großen Lichtschalter ein}
\end{verseplay}

\regie{Licht an. Alle erschaudern, untersuchen die leblosen Körper.}

\begin{verseplay}[7em]
\s{\Gandalf} \kregie{schaut von einer Leiche hoch} Das ist keine LAN-Party, das ist ein Grab!
\s{\Gimli} \kregie{fällt auf die Knie} Neeeeeiiiiiiin!
\s{\Frodo} Was ist hier passiert?
\s{\Sum} Sie sind tot, sie sind alle tot.
\end{verseplay}

\regie{\Sum stupst an den Leichen rum. Während des nächsten Gespräches mit \Monk setzt sich \Sum unauffällig an einen Rechner. \Frodo guckt ebenso unauffällig zu.}

\begin{verseplay}[7em]
\s{\Legolars} \kregie{entdeckt Monk, zeigt hin} Guckt mal, da hinten lebt noch einer!
\s{\Gandalf} \kregie{geht hin, klopft Monk auf die Schulter} Hallo?
\s{\Monk} \kregie{wischt hektisch seine Schulter} Nicht berühren! \kregie{hüpft weg}
\s{\Gandalf} Wer bist du? Was ist hier passiert?
\s{\Monk} Haben sie ein Tuch? Ich brauche ein Tuch.
\s{\Gandalf} \kregie{guckt sich suchend um}
\s{\Legolars} \kregie{kommt, gibt Tuch}
\s{\Monk} Vielen Dank! \kregie{säubert sich}
\s{\Monk} Mein Name ist Adrian Monk. Könnte ich noch ein Tuch bekommen?
\s{\Legolars} \kregie{gibt Tuch}
\s{\Monk} \kregie{säubert sich weiter} Danke. So wie ich das rekonstruieren kann, hat hier vor viereinhalb Wochen eine LAN-Party stattgefunden. Erst haben sie noch jeden Tag Pizza bestellt, aber dann waren sie so sehr in ihr Spiel vertieft, dass sie vergessen haben, zu essen.
\s{\Gimli} \kregie{seufzt und schluchzt stärker}
\s{\Legolars} Und was machen sie hier?
\s{\Monk} Ich war vorletzte Woche mit meiner Assistentin Natalie auf dem Weg zur Universitäts- und Landesbibliothek. Wir wollten eigentlich über den großen Mensabrückenpass gehen, aber dann wären wir nicht immer schön abwechselnd links und rechts abgebogen. Deshalb sind wir durch diesen Keller gegangen und haben die Leute hier so vorgefunden.
\s{\Gandalf} Das war vor zwei Wochen, was machst du immernoch hier und wo ist deine Assistentin?
\s{\Monk} Haben sie gesehen, wie das hier aussieht? Ich musste selbstverständlich erstmal hier aufräumen. Überall Pizzakartons, Tetra-Packs, nicht nach Geschmack sortiert, die Leichen lagen einfach verstreut in der Gegend herum, überall Staub und Fettflecken und man kann hier noch nicht mal lüften. Letzte Woche war es Natalie zu viel und sie ist aus unerfindlichen Gründen gegangen. Aber das Schlimmste war, dass mir vor drei Tagen die Taschentücher und Sagrotan ausgegangen sind. \kregie{zu \Legolars} Haben sie noch ein Tuch für mich?
\s{\Legolars} \kregie{reicht ihm ein Tuch}
\s{\Monk} \kregie{putzt weiter}
\s{\Sum} Hey, das Spiel ist echt gut!
\s{\Gandalf} \kregie{geht zu zerstörtem \Gimli} Wir müssen weiter, bevor einige von uns \kregie{zeigt mit dem Auge auf \Sum} auch dem Spiel verfallen.
\s{\Gimli} \kregie{nickt bedrückt und richtet sich auf}
\s{\Gandalf} \kregie{bestimmt} Wir gehen weiter!
\s{\Sum} \kregie{wehrt sich, wird von \Frodo mitgezogen}
\end{verseplay}

\regie{Alle ausser \Monk gehen langsam nach rechts ab, \Monk zögert, folgt monkig mit den Worten ``Tuch, Tuch, Tuch''. Licht aus.}
