%Nach Moria

\newpage
\section{Nach Moria}
\label{sec:nach-moria}
    \charaktere{\Frodo, \Sum, \Gimli, \Legolars, \Gandalf}
    \setting{Mario-Hintergründe, bewegt}
    \hauptbeamer{nichts}
    \sound{nichts, nachher Supersterneffekt}
    \licht{Spot}
    \requisiten{Mario-Hintergründe}
    

\regie{Sie laufen durch den Wald. Sie laufen durch den Wald. Sie laufen durch den Wald. Sie laufen durch den Wald. Sie laufen durch den Wald.}
\begin{verseplay}[10em]


\s{\Sum} Sind wir schon da?
\s{\Gandalf} Nein.

\end{verseplay}
\regie{Werbepause, z.B. Mensa-Card, danach Mate, evtl. mehr}
\begin{verseplay}[10em]

\s{\Sum} Sind wir jetzt da?
\s{\Gandalf} Nein.
\end{verseplay}

\regie{Jetzt nur ein Spot, z.B. Klingeltöne}
\begin{verseplay}[10em]

\s{\Sum} Sind wir jetzt da?
\s{\Gandalf} Ja.
\s{\Sum} \kregie{Aufgeregt} Wirklich?
\s{\Alle} NEIN!

\s{\Legolars} Wo gehen wir eigentlich lang?
\s{\Gandalf} Über den großen Mensabrückenpass.
\s{\Gimli} Wir können auch bei meinem Vetter Moria vom Nerdpol durch den LAN-Partykeller gehen. Ein altes System aus Gängen führt von dort aus direkt zur Verwaltung.
\s{\Sum} Gibts da auch was zu essen?
\s{\Gimli} Dort wird uns ein Fest geboten, mit Tunefisch aus der Nerdsee.
\s{\Sum} Mhhhhhhmmm, lecker.
\s{\Gandalf} Dann auf zu Moria.
\end{verseplay}

\regie{Sie laufen durch den Wald. Gumbas und Kröten laufen vorbei. Sie springen drüber.}

\begin{verseplay}[10em]
\s{\Sum} Das dauert aber lange.
\end{verseplay}

\regie{Eine Fragezeichenbox erscheint. Gandalf schlägt seinen Laserstock dagegen. Ein Stern springt heraus. Frodo fängt ihn. Mario-Stern-Melodie, alle gehen sehr schnell. Nach einigen Sekunden abblenden, gleichzeitig Kartenvideo auf Beamer, dabei wird ein Tor aufgebaut. Blende zurück. Sie stehen erschöpft vor dem Tor.}

\begin{verseplay}[10em]
\s{\Gimli} Wir haben jetzt kurz nach drei. Um diese Zeit schläft mein Vetter eh noch. Lasst uns erst einmal rasten.
\s{\Sum} Aber ich will zum Festmahl!
\s{\Legolars} Gandalf, kannst du den Einbruch der Dunkelheit nicht beschleunigen?
\end{verseplay}
\regie{Gandalf stampf seinem Laserstock drei mal auf. Es wird langsam dunkel. UV-Licht geht langsam an. Captcha in elbischer Schrift auf der Tür erscheint.}

\begin{verseplay}[10em]
\s{\Frodo} Was ist denn da erschienen?
\s{\Gimli} Das ist das Einbruchsschutzcaptcha meines Vetters. Er schützt sich davor vor Wirtschaftswissenschaftlern.
\s{\Gandalf} \kregie{liest vor} Wer das liest ist doof.
\s{\Legolars} \kregie{tippt ein} Funktioniert nicht.
\s{\Gandalf} Klein und zusammen geschrieben.

\end{verseplay}

\regie{\Legolars tippt ein. UV aus. Tür öffnet sich.}

