\newpage
\section{Der Physiker}
\label{sec:physiker}
\charaktere{\Chor \Sing}
\setting{Sitzgelegenheit in der Mitte der Bühne mit darauf Sitzendem Physiker(Tobi). Hinter dem Sitzmöbel ist der Physichor (Je mehr je besser)}
\hauptbeamer{nichts}
\sound{Nischt}
\licht{Dunkel, dann Spot auf Physiker, dann Inclusive Chor}
\requisiten{Sitzmöbel}
    
\regie{Physiker beginnt zu Deklamieren.}
\begin{verseplay}[6em]
\s{\Sing} Ich will doch kein Mathematiker sein!\\
Ständig Mengen hin und her verschieben,\\
Definitionen definieren, Sätze beweisen...\\
Nein! Ich möchte ein Physiker sein!\\
%\medskip

\s{\Chor} \kregie{fängt an im Hintergrund ``Bom Bom Bom Bom...'' zu singen}\\
%\medskip

\s{\Sing} Von Labor zu Labor springen,\\
wo die Geräte brummen und die Lämpchen blinken,\\
das Oszilloskop, das Multimeter, der mächtige Teilchenbeschleuniger,\\
die Federwaage, der umgedrehte polnische Taschenrechner,\\
das riesige Effelsberg-Radioteleskop,\\
die mächtige Kaffeemaschine,\\
und der Scharf-fokussierte monochromatische Farbstofflaser,\\
der kräftig-erfrischende Tee,\\
mit meinen Lieblings-Assis an meiner Seite,\\
würden wir singen, singen, singen:\\
\kregie {\Sing steht auf}
%\medskip

\s{\Chor} \kregie{Still}
%\medskip

\s{\Sing} Ich bin Physiker und mir geht's gut,\\
am Montag packt mich die Arbeitswut.
%\medskip

\s{\Chor} Er ist Physiker und ihm geht's gut,\\
am Montag packt ihn die Arbeitswut.
%\medskip

\s{\Sing} Ich fahr früh los und fang früh an und geh früh ins Labor,\\
dort drück ich viele Knöpfe und komm ganz toll mir vor.
%\medskip

\s{\Chor}  Er fährt früh los und kommt früh an und geht früh ins Labor\\
dort drückt er viele Knöpfe und kommt ganz toll sich vor.
%\medskip

\s{\Sing} Ich bin Physiker und mir geht's gut,\\
am Mittwoch packt mich die Arbeitswut.\\
%\medskip

\s{\Chor} Er ist Physiker und ihm geht's gut,\\
am Mittwoch packt ihn die Arbeitswut.\\
%\medskip

\s{\Sing} Ich rechne dies und rechne das und löte am Relais,\\
dann geh ich in die Fachschaft und trink ne Tasse Tee.\\
%\medskip

\s{\Chor} Er rechnet dies und rechnet das und lötet am Relais,\\
\kregie{Bei ``Tee'' geht die Stimme nach oben, weil sich der \Chor \\ über das Wort ``Tee'' wundert.}\\
dann geht er in die Fachschaft und trinkt ne Tasse ??Tee??\\
%\medskip

\s{\Sing} Ich bin Physiker und mir geht's gut,\\
am Freitag packt mich die Arbeitswut.\\
%\medskip

\s{\Chor} Er ist Physiker und ihm geht's gut,\\
am Freitag packt ihn die Arbeitswut.\\
%\medskip

\s{\Sing} Ich fahr früh los und fang nie an und sumpf den ganzen Tag\\
und bei den nächsten Wahlen, da werd ich Fachschaftsrat.\\
%\medskip

\s{\Chor} \kregie{Ab ``sumpft den ganzen Tag'' vollkommene Verwirrung, bis \Sing ein Zeichen gibt (Armrudern)}\\
Er fährt früh los und fängt nie an und ??sumpft den ganzen Tag??\\
%\medskip

Er ist Physiker und ihm geht's gut, am Tag  packt ihn die Arbeitswut.
%\medskip

\s{\Alle} 
Ich/er bin/ist Physiker und mir/ihm geht's gut \kregie{``Gut'' lange halten}\\
am Tag packt mich/ihn die Arbeitswut.

\end{verseplay}

\regie{Licht aus.}
