%Reimschiff

\newpage
\section{Reimschiff}
\label{sec:reimschiff}
\charaktere{\Frodo, \Legolars, \Monk, \Paul, \Spock, \Pille}
\setting{Raumschiff-Setting. Tisch-Kommandostuhl-Tisch, Stargate}
\hauptbeamer{Sterne (Stardings von Windows 95?)}
\sound{-}
\licht{normal}
\requisiten{Captainsstuhl, 2 Tische (Steuerkonsolen), Star Gate}
\regie{Anwesend ist \Paul (auf Stuhl), \Spock (an der einen Konsole) und \Pille (an der anderen Konsole), Blickrichtung ist immer in Richtung. FIXME: In Richtung was?}    

\begin{verseplay}[7em]
\s{\Spock} Ich höre grad im Hyperraum,\\
ein Lied, dass wie aus einem Traum.\\
Nun folgt mein Rat in dieser Sache,\\
dass man ne Überprüfung mache.

\s{\Paul} \kregie{drückt an seiner ``Stuhlkonsole'' rum}\\
Ich widerspreche euch nicht gerne,\\
doch Hyperraum ist weit gefehlt,\\
es kommt vom runden Tor der Sterne,\\
das euer Ohr mit Tönen quält

\s{\Spock} Ach lasst uns dennoch danach sehn,\\
denn sonst könnt es uns schlecht ergehn.
\s{\Paul} Wohlann dann lasst uns tapfer schaun,\\
was kommt da aus dem Hyperraum.
\end{verseplay}

\regie{\Pille drückt irgendwas auf seiner Konsole. Star-Gate-Sound erschallt FIXME: Hatten wir letzten Sketch auch nicht - und \Legolars,\Frodo und \Monk erscheinen auf der Bildfläche. \Monk monkt tonlos - aber dabei reimend - herum.}

\begin{verseplay}[7em]
\s{\Legolars} Oh Gott wo sind wir denn hier gestrandet,\\
wer sind diese Leute hier?\\
warum sind wir nicht im Rektorat gelandet,\\
erklärt das jetzt mal jemand mir?
\s{\Monk} Hör bitte auf, dein Versmaß ist eine Qual...
\s{\Frodo} ...ich glaube, wir haben keine Wahl.\\
Warum müssen wir denn hier reimen?\\
Will uns hier jemand leimen?

\s{\Paul} Ihr seid auf einem Reimschiff hier,\\
doch Frage ich: wer seid denn ihr?\\
Das Tor, das euch zu uns gebracht,\\
war nutzlos seit Walpurgisnacht.\\
Als jener dort mit bloßer Hand \kregie{zeigt auf \Pille},\\
den Supraleiter hat verbrannt.\\
Und nun, als sei dies nicht geschehn,\\
drei Leute aus dem Tor rausgehn.\\
drumm sagt mir nun, ich wüsst es gern\\
kommt ihr von einem andren Stern?

\s{\Legolars} Von drauss vom Walde komm' wir her,\\
der Weg hier hin war meiner Meinung nach auch sehr schwer,\\
zum Rektorat, da wolln wir hin,\\
die Rahmenprüfungsordnung zu vernichten ist der Sinn.

\s{\Monk} \kregie{krümmt sich}

\s{\Spock} Das Rektorat, ein Böser Ort,\\
dort lässt man lebend keinen fort,\\
es ist des Rektors dunkles Reich,\\
ich mach mir in die Hose gleich,\\
der Ort der ist zu Stark bewacht,\\
und reimschiffsicher Tag und Nacht,\\
denn dort ein jeder Reim versagt\\
wo Rektor und Verwaltung tagt.

\s{\Frodo} Einer ist schon niedergegangen,\\
wir sind auf einem Reimschiff gefangen,\\
wir wissen nicht wohin wir wollen,\\
so kommt die Mission nicht ins rollen,\\
ob wir nicht einfach aufgeben sollen.

\s{\Paul} Ach gebt die Sache nicht verloren,\\
ein Fünkchen Hoffnung mag noch sein,\\
ihr stoßt hier nicht auf taube Ohren,\\
jedoch die Chance ist sehr klein,\\
wir schaffen tief in Unis Keller,\\
euch weit noch reins ins Klinikum,\\
von da aus ist der Weg viel schneller,\\
dreht ihr euch nach dem Beamen um.

\s{\Frodo} Vielen Dank ihr netten Leute,\\
dass ihr uns hier jetzt helft noch heute,\\
Mr. \Monk hier wird schon bleich,\\
beeilen wir uns lieber gleich.

\s{\Paul} Dann lasst keine Zeit verlieren,\\
doch Ruhe für das manövrieren,\\
denn eng und dunkel ist der Weg,\\
den ich nun auf den Hauptschirm leg.

\end{verseplay}

\regie{Licht aus.}
