\newpage
\section{Treffen zwischen Gandalf und Saruman}
\label{sec:gandalf-saruman}
\charaktere{\Gandalf, \Saruman, \Tuermonteura, \Tuermonteurb}
\setting{Sarumans Büro}
\hauptbeamer{-}
\sound{erst -, später Lichtschwerteffekt mit anschließendem ``Duel of the fates''}
\licht{normal, später UV}
\requisiten{Wanderstöcke/Lichtschwerter (UV-reaktiv lackierte Besenstile)}
\regie{\Saruman sitzt am Tisch, mehrere Papierstapel stehen vor ihm. Laptop steht vor ihm, tippt, wirkt beschäftigt. Plasmalampe steht daneben.}
\regie{Unsichtbare Tür wird auf die Bühne getragen und montiert. Montage wird überprüft. Monteure gehen ab. \Gandalf betritt die Bühne, klopft an unsichtbare Tür.}
\begin{verseplay}[7em]
\s{\Saruman} Wer ist da?
\s{\Gandalf} Feuer
\s{\Saruman} Feuer-wer?
\s{\Gandalf} \kregie{öffnet Tür einen Spalt, steckt Kopf durch} Wo brennts denn?
\s{\Saruman} Aaaaarrrrrgggghhhhh... \kregie{Facepalm}
\end{verseplay}
\regie{Gandalf öffnet die Tür ganz und tritt ein.}
\begin{verseplay}[7em]
\s{\Saruman} Je-des-mal. Was kann ich für dich tun, Ghandi?
\s{\Gandalf} Es gibt noch eine weitere Prüfungsordnung, der Rektor hat uns alle betrogen. Sie dient der Unterdrückung allen Lebens, alle anderen Prüfungsordnungen sind ihr unterstellt.
\s{\Saruman} Ich weiß.
\s{\Gandalf} \kregie{verwundert} Du weißt?
\s{\Saruman} Du siehst das alles falsch, sie kann uns nutzen. Wir können sie für unsere Zwecke einsetzen und alle Wirtschaftswissenschaftler, Juristen und Mediziner verbannen.
\s{\Gandalf} Der Rektor wird niemals etwas von seiner Macht an die Studierenden abtreten, auch nicht an den AstA-Vorsitzenden.
\s{\Saruman} Es ist zu spät, ich habe sie schon in die Hauspost gegeben.
\s{\Gandalf} Ach so ist das... ehh... Ich geh dann mal.
\s{\Saruman} Haaaaaaalt Stop! Schließe dich der dunklen Seite der Macht an, zusammen können wir die Universität beherrschen.
\s{\Gandalf} Ich werde mich dir niemals anschließen.
\s{\Saruman} Dann musst du sterben.
\end{verseplay}
\regie{Lichtschwerter werden gezückt. UV-Licht an. Soundeffekt. Musik: ``Duel of the fates''. Epischer Lichtschwertkampf. Und mit episch meine ich episch. Echt jetzt. Mit schwarz gekleideten Leuten, die bei Salti helfen und so. \Saruman stirbt. \Gandalf geht ab.}

\regie{Licht aus.}
