%Schlacht

\newpage
\section{Schlacht}
\label{sec:schlacht}
\charaktere{\Sum, \Gimli, \Gandalf, \Legolars, \Frodo, \Monk, \Beamtenzombies}
\setting{Dunkeler Gang}
\hauptbeamer{erst -, dann Youtube-Standbild}
\sound{-}
\licht{normal}
\requisiten{Trennwand, eventuell Pappkamaraden}
    
\regie{\Frodo, \Legolars und \Monk werden mit Licht und Soundeffekt hereingebeamt}

\begin{verseplay}[7em]
\s{\Frodo} Das Beamen kribbelt so schön.
\s{\Legolars} Das könnten die Katakomben unterhalb des Rektorats sein.
\end{verseplay}
\regie{\Gimli und \Sum kommen hinter einer Stellwand hervor gehüpft. Mit Partyhüten, Luftschlangen und Senktgläsern.}
\begin{verseplay}[7em]
\s{\Legolars} Wo wart ihr beiden?
\s{\Sum} Voll krasse Geschichte.
\s{\Gimli} Als wir durch das Star Gate gegangen sind waren wir zuerst in einer Vorlesung über - ich habe keinen blassen Schimmer, worum es ging. Auf jeden Fall waren wir danach - am besten schaut's euch auf Youtube an.
\end{verseplay}
\regie{Youtube-Standbild mit ``Dieses Video ist in Mittelerde nicht verfügbar''.}

\begin{verseplay}[7em]
\s{\Sum} So ein Mist aber auch.
\s{\Frodo} Auch egal, Hauptsache wir sind wieder vereint.
\end{verseplay}

\regie{Gandalf reitet plötzlich auf einem Steckenpferd herein, ``Look at my horse'' auf den Lippen.}

\begin{verseplay}[7em]
\s{\Frodo} Gaaaaaaaandaaaaaaalf. \kregie{\Frodo stürmt auf \Gandalf zu und knuddelt ihn leidenschaftlich.}
\s{\Legolars} Wir dachten du wärst TOT.
\s{\Gandalf} \kregie{zeigt Extraleben} Ich hatte noch ein Extraleben übrig.
\s{\Gimli} Ein Hoch auf \Elron und sein Schrottwichteln.
\s{\Gandalf} \kregie{\Gandalf holt Karte aus seinem Bart raus} Die Karte sagt, dass wir fast da sind, wir sollten uns beeilen!
\s{\Sum} Tolle Karte.
\s{\Gandalf} Da vorne links.\kregie{Weist mit Stab in die Richtung.}
\end{verseplay}

\regie{Sie schreiten voran. Nach ein Paar Schritten kommen aus dieser Richtung \Beamtenzombies.}

\begin{verseplay}[7em]
\s{\Gimli} \Beamtenzombies!
\s{\Gandalf} Geronimo. \kregie{\Gandalf rennt nach vorne.}
\end{verseplay}

\regie{Die Schlacht geht los. Monk monkt rum. Der Rest ignoriert Monk und kämpft. Dann wird ``Währenddessen auf der Brücke des ''Todessterns`` gezeigt. FIXME: Wie? Der Rest wird während der Probe entschieden. Zum Schluß gehen sie durch eine Tür mit der Aufschrift ''Druckerraum`` oder so.}

\regie{Licht aus.}
